陳展鵬私自斷「死約」兼唔交租 業主嬲到爆直斥他是無賴

陳展鵬出名是一名孝子，為了讓展鵬媽有更舒適的居住環境，上年在將軍澳維景灣畔，租了一個三面環海，共有三房的八百多呎高層單位，兩母子共住一宿。這個單位租金3萬，對於兩屆視帝的展鵬來說並不是甚麼高價，所以據出租單位的業主透露，展鵬放棄了一般租約的「一年生約、一年死約」，而是直接簽下了兩年「死約」的條款，並由展鵬媽代簽，租約直到2019年的4月30日。
展鵬此舉明顯為了媽咪有一個穩定的居所，不用搬來搬去。但在日前，該單位的業主向其他傳媒爆料，陳展鵬竟已經搬出單位，單方面斷租！展鵬斷租的原因，是因為單位內有地板撬起來，已經受過一次傷，加上知道單位有不少人問津，所以決定五月便會搬走。而業主曾經想找裝潢師傅上門維修地板，但卻被當事人拒絕了，而在收樓的時候，卻發現地板一切如常。
搬走了就搬走了，相信業主都沒打算向陳展鵬追討私自斷約的損失，但展鵬沒交4月份租金的時卻要追討，但展鵬透過助手回覆業主的答案是以按金抵銷該月的租金，但正常程序是不容許這樣做的，業主再三追討，陳展鵬卻沒有回覆了。業主更指出陳展鵬相當無賴，斷租不商量，租金也不交，相當之生氣，難怪業主要找傳媒爆料。今次事件，事主陳展鵬其實一直只是透過助手跟業主聯絡，所以他個人可能並不知事件的所有，但作為一個影響力巨大的公眾人物，這些事情的確要小心處理。

稍後會有陳展鵬親身回應事件，大家記得緊貼《香港01》

係孝子就唔會租啦

佢咪回應俾晒律師跟囉
希望A太唔好放棄 有咩就搵蘋果搞大佢

正撚樣

有俾2個月按金架，佢斷約咪沒收囉。

人地已經計好晒 想攞一個月按金抵租 搞到間屋殘晒走人 冇仇報

垃圾業主，法庭最多咪判佢和解，小學雞咁

香港好撚多奴隸，盲撐業主

展鵬斷租的原因，是因為單位內有地板撬起來，已經受過一次傷

篇野幾時話過佢搞殘間間屋
自己腦補

另一段新聞講既

咁㸃解樓主果篇又話

而在收樓的時候，卻發現地板一切如常。
搬走了就搬走了，

陳太呢d唔知whatsapp有留低對話記錄！同意晒喎，又一早知地板有問題！以為搵記者就屈到錢，？貪左d掛！

2年死約

上期同按金就係咁用嫁啦

初初煎pan話地板撬起左 助手腥相就專登用白色紙遮住地板 到業主上樓檢查 地板冇撬起 反而有問題地板黑左

其實業主仲應該出信去告鳩管理處 點解當時收左煎pan條匙代為保管 仲要聽煎pan片面之詞已經得到業主同意 呢下好大鑊

我反而覺得業主鬼鬼地
唔敢跟車太貼

我唔敢話間屋啲損毀 煎pan錯晒
有啲位明顯煎pan唔跟規矩 按金當最後一個月租金
（其實兒家業主收兩個月按金架）

租客見間屋多人問津所以搬走

擺明陳展鵬果邊有鬼啦
點解還KEY要迫管理處keep
單位地板有問題 點解臨搬要用白紙鋪地遮住?
按金不可以當作租金

一陣如果搞到上庭，又成班人撐佢

撐佢班盲毛點知又認錯人

第一眼睇錯不孝子

支持朱經緯

送件西毛外套再加啲眼鏡比業主囉

我都係業主，有得沒收按金咪又可以再搵過租客囉。
Why not.

按金唔可以當租金是常識吧

點解唔得 稅局都係咁計

屌講就咁講 你唔驚業主屈9你整爛野扣起佢咩

因為係cctvb一哥,所以爆料博和解收多d.

但作為一個影響力巨大的公眾人物，

條柒頭有$就唔洗租人樓啦

正式係，但業主上過去如無發現咩問題咪解決左囉，依家明顯無損壞又要跟足收租再還按金有d多餘

真無懶

通常業主租比名人都係貪佢唔會搞臭自己個名準時交租，至於按金個d都係一手交錢一手交key, 用按金當租嘅10個有9個係仆街仔租霸或者搞殘左間屋，不過話時話家下香港咁貴租，咩都cover哂啦

呢條垃圾幾時收皮呀？又娘又柒

拍過巨輪喎，仲唔巨大？

係喎，你岩，好巨！！

就咁睇，唔多信個業主

個業主好到話主動換冷氣依下我覺得over左

點樣私自，好似業主同意㗎喎，有whatapps confirm, 咁似毒果作故仔

樓上連環相撞

陳展鵬晒證據反擊 阿媽仆到腦震盪

撞晒

一個影響力巨大的公眾人物

炒車喎

大陸仔 死返亞視啦